\section*{Exercice 1}
\label{sec:orga154641}

\textbf{1.}
\begin{center}
\begin{tabular}{rlll}
\hline
N° périphérique & Adresse & Opération & Réponse de l'ordonnanceur\\[0pt]
\hline
0 & '10' & écriture & "OK"\\[0pt]
1 & '11' & lecture & "OK"\\[0pt]
2 & '10' & lecture & "ATT"\\[0pt]
3 & '10' & écriture & "ATT"\\[0pt]
0 & '12' & lecture & "OK"\\[0pt]
1 & '10' & lecture & "OK"\\[0pt]
2 & '10' & lecture & "OK"\\[0pt]
3 & '10' & écriture & "ATT"\\[0pt]
\hline
\end{tabular}
\end{center}

Il s'agit d'un nouveau tour, les lectures sont possibles, la première écriture ne l'est pas, on a déjà accédé en lecture pendant le tour à l'adresse demandée.

\textbf{2.}

\begin{itemize}
\item À chaque début de tour, le périphérique 0 demande à écrire à l'adresse '10' ; c'est accepté.
\item Juste après, le périphérique 1 demande à lire à l'adresse '10' ; c'est refusé.
\end{itemize}

Le périphérique 1 ne pourra jamais lire l'adresse '10'.

\textbf{3.a}

\begin{itemize}
\item \textbf{\textbf{Tour 1}} : 0 ; 1 ; 2 ; 3
\begin{itemize}
\item 0 peut écrire, puis
\item 1 ne peut pas lire
\end{itemize}
\item \textbf{\textbf{Tour 2}} : 1 ; 2 ; 3 ; 0
\begin{itemize}
\item 1 peut lire, puis
\item 0 ne peut pas écrire
\end{itemize}
\item \textbf{\textbf{Tour 3}} : 2 ; 3 ; 0 ; 1
\begin{itemize}
\item 0 peut écrire, puis
\item 1 ne peut pas lire
\end{itemize}
\item \textbf{\textbf{Tour 4}} : 3 ; 0 ; 1 ; 2
\begin{itemize}
\item 0 peut écrire, puis
\item 1 ne peut pas lire
\end{itemize}
\end{itemize}

\textbf{3.b.}

\begin{itemize}
\item Au tour 1, la valeur écrite par le périphérique 0 sera lue par le périphérique 1 au tour suivant.
\item Au tour 2, rien n'est écrit par le périphérique 0.
\item Au tour 3, la valeur écrite par le périphérique 0 \textbf{\textbf{ne sera jamais}} lue par le périphérique 1 ; en effet, une autre écriture intervient avant la prochaine lecture.
\item Au tour 4, la valeur écrite par le périphérique 0 \textbf{\textbf{ne sera jamais}} lue par le périphérique 1 ; en effet, une autre écriture intervient avant la prochaine lecture.
\end{itemize}

Ainsi, une seule valeur sur trois sera effectivement lue. La proportion est \(\frac{1}{3}\).

\textbf{4.}
\begin{center}
\begin{tabular}{rrlllll}
\hline
Tour & N° périphérique & Adresse & Opération & Réponse ordonnanceur & 'ATT\_L' & 'ATT\_E'\\[0pt]
\hline
1 & 0 & '10' & écriture & "OK" & vide & vide\\[0pt]
1 & 1 & '10' & lecture & "ATT" & (1, 10) & vide\\[0pt]
1 & 2 & '11' & écriture & "OK" & (1, 10) & vide\\[0pt]
1 & 3 & '11' & lecture & "ATT" & (1, 10), (3, 11) & vide\\[0pt]
2 & 1 & '10' & lecture & "OK" & (3, 11) & vide\\[0pt]
2 & 3 & '11' & lecture & "OK" & vide & vide\\[0pt]
2 & 0 & '10' & écriture & "ATT" & vide & (0, 10)\\[0pt]
2 & 2 & '12' & écriture & "OK" & vide & (0, 10)\\[0pt]
3 & 0 & '10' & écriture & "OK" & vide & vide\\[0pt]
3 & 1 & '10' & lecture & "ATT" & (1, 10) & vide\\[0pt]
3 & 2 & '11' & écriture & "OK" & (1, 10) & vide\\[0pt]
3 & 3 & '12' & lecture & "OK" & (1, 10) & vide\\[0pt]
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\textbf{5.a.}

\begin{center}
\includegraphics[width=.5\linewidth]{circuit5acorrection.png}
\end{center}

\textbf{5.b.}

\begin{center}
\includegraphics[width=.5\linewidth]{circuit5bcorrection.png}
\end{center}

\textbf{5.a.}

\begin{center}
\includegraphics[width=.5\linewidth]{circuit5ccorrection.png}
\end{center}
